/* Created and coded by Abhilash Narayan */
/* Quiz source: w3schools.com */
var quiz = {
    "JS": [
    {
    "id": 1,
    "question": "Ikinyabiziga cyose cyangwa ibinyabiziga bigenda bigomba kugira:",
    "options": [
    {
        "a": "Umuyobozi",
        "b": "Umuherekeza",
        "c": "A na B ni ibisubizo by'ukuri",
        "d": "Nta gisubizo cy'ukuri kirimo",
    }
    ],
    "answer": "Umuyobozi;",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 2,
    "question": "Ijambo “akayira” bivuga inzira nyabagendwa ifunganye yagenewe gusa:",
    "options": [
    {
    "a": "Abanyamaguru",
    "b": "Ibinyabiziga bigenda ku biziga bibiri",
    "c": "A na B ni ibisubizo by'ukuri",
    "d": "Nta gisubizo cy'ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "A na B ni ibisubizo by'ukuri",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 3,
    "question": "Umurongo uciyemo uduce umenyesha ahegereye umurongo ushobora kuzuzwa n’uturanga gukata tw’ibara ryera utwo turanga cyerekezo tumenyesha :",
    "options": [
    {
    "a": "Igisate cy’umuhanda abayobozi bagomba gukurikira",
    "b": "Ahegereye umurongo ukomeje",
    "c": "Igabanurwa ry’umubare w’ibisate by’umuhanda mu cyerekezo bajyamo",
    "d": "A na C nibyo"
    }
    ],
    "answer": "Igabanurwa ry’umubare w’ibisate by’umuhanda mu cyerekezo bajyamo",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 4,
    "question": "Ibinyabiziga bikurikira bigomba gukorerwa isuzumwa buri mwaka:",
    "options": [
    {
    "a": "Ibinyabiziga bigenewe gutwara abagenzi muri rusange",
    "b": "Ibinyabiziga bigenewe gutwara ibintu birengeje toni 3.5",
    "c": "Ibinyabiziga bigenewe kwigisha gutwara",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 5,
    "question": "Ahantu ho kugendera mu muhanda herekanwa n’ibimenyetso bimurika ibinyabiziga ntibishobora kuhagenda :",
    "options": [
    {
    "a": "Biteganye",
    "b": "Ku murongo umwe",
    "c": "A na B nibyo",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo",
    }
    ],
    "answer": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 6,
    "question": "Uburyo bukoreshwa kugirango ikinyabiziga kigende gahoro igihe feri idakora neza babwita:",
    "options": [
    {
    "a": "Feri y’urugendo",
    "b": "Feri yo guhagarara umwanya munini",
    "c": "Feri yo gutabara",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "Feri yo gutabara",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 7,
    "question": "Nibura ikinyabiziga gitegetswe kugira uduhanagurakirahure tungahe:",
    "options": [
    {
    "a": "2",
    "b": "3",
    "c": "1",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "1",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 8,
    "question": "Amatara maremare y’ikinyabiziga agomba kuzimwa mu bihe bikurikira:",
    "options": [
    {
    "a": "Iyo umuhanda umurikiye umuyobozi abasha kureba muri metero 20",
    "b": "Iyo ikinyabiziga kigiye kubisikana n’ibindi",
    "c": "Iyo ari mu nsisiro",
    "d": "Ibisubizo byose ni ukur",
    }
    ],
    "answer": "Iyo ikinyabiziga kigiye kubisikana n’ibindi",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 9,
    "question": "Ikinyabiziga ntigishobora kugira amatara arenga abiri y’ubwoko bumwe keretse kubyerekeye amatara akurikira:",
    "options": [
    {
    "a": "Itara ndangamubyimba",
    "b": "Itara ryerekana icyerekezo",
    "c": "Itara ndangaburumbarare",
    "d": "Ibisubizo byose ni ukuri"
    }
    ],
    "answer": "Ibisubizo byose ni ukuri.",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 10,
    "question": "Ubugari bwa romoruki ikuruwe n’igare cyangwa velomoteri ntiburenza ibipimo bikurikira:",
    "options": [
    {
    "a": "cm25",
    "b": "cm125",
    "c": "cm45",
    "d": "Nta gisubizo kirimo",
    }
    ],
    "answer": "Nta gisubizo kirimo",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 11,
    "question": " Ibinyabiziga bikoreshwa nka tagisi, bitegerereza abantu mu nzira nyabagendwa, bishobora gushyirwaho itara ryerekana ko ikinyabiziga kitakodeshejwe. Iryo tara rishyirwaho ku buryo bukurikira:",
    "options": [
    {
    "a": "Ni itara ry’icyatsi rishyirwa imbere ku kinyabiziga",
    "b": "Ni itara ry’icyatsi rishyirwa ibumoso",
    "c": "Ni itara ry’umuhondo rishyirwa inyuma",
    "d": "A na C ni ibisubizo by’ukuri"
    }
    ],
    "answer": "Ni itara ry’icyatsi rishyirwa imbere ku kinyabiziga",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 12,
    "question": "Za otobisi zagenewe gutwara abanyeshuri zishobora gushyirwaho amatara abiri asa n’icunga rihishije amyasa kugirango yerekane ko zihagaze no kwerekana ko bagomba kwitonda, ayo matara ashyirwaho ku buryo bukurikira :",
    "options": [
    {
    "a": "Amatara abiri ashyirwa inyuma",
    "b": "Amatara abiri ashyirwa imbere",
    "c": " Rimwe rishyirwa imbere irindi inyuma",
    "d": "b na c ni ibisubizo by’ukuri"
    }
    ],
    "answer": " Rimwe rishyirwa imbere irindi inyuma",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 13,
    "question": " Itara ryo guhagarara ry’ibara ritukura rigomba kugaragara igihe ijuru rikeye nibura mu ntera ikurikira:",
    "options": [
    {
    "a": "Metero 100 ku manywa na metero 20 mu ijoro",
    "b": "Metero 150 ku manywa na metero50 mu ijoro",
    "c": "Metero 200 ku manywa na metero100 mu ijoro",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 14,
    "question": " Iyo umuvuduko w’ibinyabiziga bidapakiye ushobora kurenga km50 mu isaha ahategamye, bigomba kuba bifite ibikoresho by’ihoni byumvikanira mu ntera:",
    "options": [
    {
    "a": "Metero 100",
    "b": "Metero 200",
    "c": "Metero 50",
    "d": "Metero 150"
    }
    ],
    "answer": "Metero 50",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 15,
    "question": "Birabujijwe kugenza ibinyabiziga bigendeshwa na moteri naza romoruki zikururwa nabyo, iyo ibiziga byambaye inziga zidahagwa cyangwa inziga zikururuka zifite umubyimba uri hasi ya cm 4. Ariko ibyo ntibikurikizwa kubinyabiziga bikurikira:",
    "options": [
    {
    "a": "Ku binyabiziga by’ingabo bijya ahatarenga km25",
    "b": "Ibinyabiziga bihinga",
    "c": "Ibinyabiziga bya police",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 16,
    "question": " Ubugari bwa romoruki ntiburenza ubugari bw’ikinyabiziga kiyikurura iyo ikuruwe n’ibinyabiziga bikurikira:",
    "options": [
    {
    "a": "Igare",
    "b": "Velomoteri",
    "c": "Ipikipiki ifite akanyabiziga kometse ku ruhande rwayo",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "Ipikipiki ifite akanyabiziga kometse ku ruhande rwayo",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 17,
    "question": " Iyo hatarimo indi myanya birabujijwe gutwara ku ntebe y’imbere y’imodoka abana badafite imyaka:",
    "options": [
    {
    "a": "Imyaka 10",
    "b": "Imyaka 12",
    "c": "Imyaka 7",
    "d": "Ntagisubizo cy’ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "Imyaka 12",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 18,
    "question": " Icyapa kivuga gutambuka mbere y’ibinyabiziga biturutse imbere gifite amabara akurikira:",
    "options": [
    {
    "a": "Ubuso ni umweru",
    "b": "Ikirango ni umutuku n’umukara",
    "c": "Ikirango ni umweru n’umukara",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 19,
    "question": "Ni ryari itegeko rigenga gutambuka mbere kw’iburyo rikurikizwa mu masangano:",
    "options": [
    {
    "a": " Iyo nta cyapa cyo gutambuka mbere gihari",
    "b": "Iyo ikimenyetso kimurika cyagenewe ibinyabiziga kidakora",
    "c": "A na B ni ibisubizo by’ukuri",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukuri"
    }
    ],
    "answer": "A na B ni ibisubizo by’ukuri",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 20,
    "question": " Ibimenyetso bimurika byerekana uburyo bwo kugendera mu muhanda kw'ibinyabiziga bishyirwa iburyo bw'umuhanda. Ariko bishobora no gushyirwa ibumoso cyangwa hejuru y’umuhanda:",
    "options": [
    {
    "a": "Hakurikijwe icyerekezo abagenzi bireba baganamo",
    "b": "Hakurikijwe icyo ibyo bimenyetso bigamije kwerekana",
    "c": "Kugirango birusheho kugaragara neza",
    "d": "Ibisubizo byose ni ukuri"
    }
    ],
    "answer": "Kugirango birusheho kugaragara neza",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 21,
    "question": "Iyo itara ry’umuhondo rimyatsa rikoreshejwe mu masangano y’amayira ahwanyije agaciro rishyirwa ahagana he:",
    "options": [
    {
    "a": "Kuri buri nzira",
    "b": "Hagati y’amasangano",
    "c": "Iburyo bw’amasangano",
    "d": "a na b ni ibisubizo by’ ukuri"
    }
    ],
    "answer": "a na b ni ibisubizo by’ ukuri",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 22,
    "question": " Inkombe z’inzira nyabagendwa cyangwa z’umuhanda zishobora kugaragazwa n’ibikoresho ngarurarumuri. Ibyo bikoresho bigomba gushyirwaho ku buryo abagenzi babibona :",
    "options": [
    {
    "a": "Babona gusa ibumoso bwabo iby’ibara ritukura",
    "b": "Iburyo babona iby’ibara risa n’icunga rihishije gusa",
    "c": "Babona iby’ibara ry’umuhondo ibumoso",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 23,
    "question": "Ibinyabiziga bikurikira bigomba gukorerwa isuzumwa rimwe mu mezi 6",
    "options": [
    {
    "a": "Ibinyabiziga bitwara abagenzi muri rusange",
    "b": "Ibinyabiziga bigenewe gutwara ibintu birengeje toni 3.5",
    "c": "Ibinyabiziga bigenewe kwigisha gutwara",
    "d": "Ibisubizo byose ni ukuri"
    }
    ],
    "answer": "Ibisubizo byose ni ukuri",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 24,
    "question": "Iyo kuyobya umuhanda ari ngombwa bigaragazwa kuva aho uhera no kuburebure bwawo n’icyapa gifite ubuso bw’amabara akurikira:",
    "options": [
    {
    "a": "Ubururu",
    "b": "Umweru",
    "c": "Umutuku",
    "d": "Nta gisubizo cy’ukur"
    }
    ],
    "answer": "Ubururu",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 25,
    "question": " Ku mihanda ibyapa bikurikira bigomba kugaragazwa ku buryo bumwe:",
    "options": [
    {
    "a": "Ibyapa biyobora n’ibitegeka",
    "b": " Ibyapa biburira n’ibitegeka",
    "c": " Ibyapa bibuza n’ibitegeka",
    "d": " Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"
    }
    ],
    "answer": "Ibyapa bibuza n’ibitegeka",
    "score": 0,
    "status": ""
    }
    ]
    }
    var quizApp = function () {
    this.score = 0;
    this.qno = 1;
    this.currentque = 0;
    var totalque = quiz.JS.length;
    this.displayQuiz = function (cque) {
    this.currentque = cque;
    if (this.currentque < totalque) {
    $("#tque").html(totalque);
    $("#previous").attr("disabled", false);
    $("#next").attr("disabled", false);
    $("#qid").html(quiz.JS[this.currentque].id + '.');
    $("#question").html(quiz.JS[this.currentque].question);
    $("#question-options").html("");
    for (var key in quiz.JS[this.currentque].options[0]) {
    if (quiz.JS[this.currentque].options[0].hasOwnProperty(key)) {
    $("#question-options").append(
    "<div class='form-check option-block'>" +
    "<label class='form-check-label'>" +
    "<input type='radio' class='form-check-input' name='option' id='q" + key + "' value='" + quiz.JS[this.currentque].options[0][key] + "'><span id='optionval'>" +
    quiz.JS[this.currentque].options[0][key] +
    "</span></label>"
    );
    }
    }
    }
    if (this.currentque <= 0) {
    $("#previous").attr("disabled", true);
    }
    if (this.currentque >= totalque) {
    $('#next').attr('disabled', true);
    for (var i = 0; i < totalque; i++) {
    this.score = this.score + quiz.JS[i].score;
    }
    return this.showResult(this.score);
    }
    }
    this.showResult = function (scr) {
    $("#result").addClass('result');
    $("#result").html("<h1 class='res-header'>Total Score: &nbsp;" + scr + '/' + totalque + "</h1>");
    for (var j = 0; j < totalque; j++) {
    var res;
    if (quiz.JS[j].score == 0) {
    res = '<span class="wrong">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-remove c-wrong"></i>';
    } else {
    res = '<span class="correct">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-check c-correct"></i>';
    }
    $("#result").append(
    '<div class="result-question"><span>Q ' + quiz.JS[j].id + '</span> &nbsp;' + quiz.JS[j].question + '</div>' +
    '<div><b>Correct answer:</b> &nbsp;' + quiz.JS[j].answer + '</div>' +
    '<div class="last-row"><b>Score:</b> &nbsp;' + res +
    '</div>'
    );
    }
    }
    this.checkAnswer = function (option) {
    var answer = quiz.JS[this.currentque].answer;
    option = option.replace(/</g, "&lt;") //for <
    option = option.replace(/>/g, "&gt;") //for >
    option = option.replace(/"/g, "&quot;")
    if (option == quiz.JS[this.currentque].answer) {
    if (quiz.JS[this.currentque].score == "") {
    quiz.JS[this.currentque].score = 1;
    quiz.JS[this.currentque].status = "correct";
    }
    } else {
    quiz.JS[this.currentque].status = "wrong";
    }
    }
    this.changeQuestion = function (cque) {
    this.currentque = this.currentque + cque;
    this.displayQuiz(this.currentque);
    }
    }
    var jsq = new quizApp();
    var selectedopt;
    $(document).ready(function () {
    jsq.displayQuiz(0);
    $('#question-options').on('change', 'input[type=radio][name=option]', function (e) {
    //var radio = $(this).find('input:radio');
    $(this).prop("checked", true);
    selectedopt = $(this).val();
    });
    });
    $('#next').click(function (e) {
    e.preventDefault();
    if (selectedopt) {
    jsq.checkAnswer(selectedopt);
    }
    jsq.changeQuestion(1);
    });
    $('#previous').click(function (e) {
    e.preventDefault();
    if (selectedopt) {
    jsq.checkAnswer(selectedopt);
    }
    jsq.changeQuestion(-1);
    });